===================================
R : 統計処理
===================================


このページについて
==============================

このページでは統計計算用プログラミング言語Rについての情報を記述していきます.
Rに関してはここ一・二年で急に日本でも有名になってしまった感があります.

私のR歴も大体同じ位で,約3年くらいこの言語と戯れています.
ちょうど,この言語が盛り上がってきた時に統計を行うためにプログラミングを学んだ人間なので,
私にとってR言語が母国語みたいなところがあります.

このページではRに関して,特に私がよく使用するライブラリを中心に色々な話ができたら良いなと思っています.
何よりこの少し癖のある言語は独特の中毒性があり,決して美しい言語ではないにも関わらず,妙にいじっていて楽しい言語です.
とりあえずRの話をするのは大好きなので,色々と遊んで見た結果の自慢話程度に,書きたいことを書いていこうと思います.

パッケージ
============================

.. toctree::
   :maxdepth: 1
   :glob:

   library/*/*

